%@Titre:Calédonie Mars 2012
\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiple (QCM).\\ 
Pour chaque ligne du tableau trois réponses sont proposées mais une seule est exacte.}

\textbf{Indiquer sur la copie le numéro de la question et, sans justifier, recopier la réponse exacte. Aucun point ne sera enlevé en cas de mauvaise réponse.}

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
1& 
Trois mille trente et trois centièmes s'écrit:& 
\num{300030,300}&\num{3030,300}&\num{3030,03}\\ \hline 
2&$\num{2080} + 10 + 10$ est égal à :& \num{3000} &\num{2100} &\num{3100}\\ \hline  
3& $3x \times 2x$ est égal à : &$6x$ &$5x^2$ &$6x^2$\\ \hline 
4 &$5 \times 10^{-3}$ est égal à :& $50^{-3}$ &$-5000$ &$0,005$\\ \hline 
5 &Les solutions de l'équation {$x(x~+~ 7)~=~0$} sont :& 0 et $-7$& 0 et 7& 
1 et $-7$\\ \hline 
\rule[-3mm]{0mm}{9mm}6 &$\sqrt{16} + \sqrt{9}$ est égal à :& $7$& $\sqrt{4} + \sqrt{3}$& $\sqrt{25}$\\ \hline 
7&Pierre va à vélo au collège, il part à 6~h~38. Son trajet dure 25 minutes. 
Les cours commencent à 7~h~05. Il arrivera :&À l'heure& En avance& En retard\\ \hline 
8& Dans un jeu de 52 cartes, on tire une carte. Quelle est la probabilité que la carte tirée soit un as ?&$\dfrac{1}{52}$&$0,077$&$\dfrac{4}{52}$\\ \hline 
\end{tabularx}